好後悔中三揀科冇揀bio

大學揀商科從來唔會prefer有econ/bafs，但係醫療科就幾乎一定要phy chem bio兼重weighting，尤其係bio。就算冇讀bio俾你入到，讀anatomy都係等死

讀完phy chem bio，大學文理商科任你揀，但冇理科注定同醫療科無緣

總結 除非肯定自己唔想入醫療科 如果唔係中三都搭科bio先

Phy chem bio 最難就bio爆多野記 phy數好的話幾好讀

醫療科係大勢所趨
揀bio幾好 ,又唔難

我反而覺得中學biology同大學醫療科學嘅嘢冇乜關係 我而家畢咗業睇返當年本恐龍書 心諗屌你老母學嚟有撚用

至少中學有bio可以食weighting易過其他人入三寶先
同埋讀過bio起碼到大學讀醫療科都易入手啲

但bio chem 哩兩科黎講，chem更加高質同實用.港大MBBS有chem無bio照收，無chem有bio 你收皮。

一個大勢所趨係醫療科嘅地方等如無大勢無未來

醫療科高需求代表咩？多老弱病殘，咁嘅地方邊有未來，一句醫療科係大勢所趨其實係矛盾

STEM先係大勢所趨

恐龍書本身都垃圾啦
outc野一大堆

有早知冇乞衣

有chem入 medic

有phy入 N展

bio反而係三科入邊最冇用

bio同 m2 二擇既話寧願要m2

當然讀齊 phy chem bio m2 冇得輸

正解

Chem 先係最難

幾時都係讀phy chem bio 最實際

到時F6 後悔都可以大學轉其他major

都要睇自己能力
phy chem bio呢個配搭一年死唔少人
最後得廿頭分冇乜嘢揀

bio 其實幾易讀
明就齋串字落到場齋吹
唔明夾硬背晒一樣掂

利申: 冇考過dse (廿幾年前AL A)

揾個文科人 做下 pure math同 bio

應該10 個有10 個都會認同 bio易d

如果你中三讀左Bio
可能第時出個咁既Post

「好後悔大學選科選左Bio」

DSE計chem先最易

最緊要係chemistry

咁多科elective最差就係chem 讀到死死下都搞唔掂

醫療科先夠穩
何況依家經濟差

Chem is so on9
數又唔數 背又唔背得晒
完全on9
讀書時最憎chem

其實喺西方陣營的國家做醫生都已經泛濫 只是香港讀醫仲好似好大件事 大家可想想如你在英美行醫 你係要同全國嘅省 /洲份ㄧ齊竸爭 不同香港只得18區 仲有你估如中共要在香港引入大陸醫生 你認為香港可以反對嗎? 另科技越趨發達 看病種會有日發展到網上診証 你估到時讀醫還會是不是神科。

大家不如看遠ㄧ點 Bio-Chem /Nano-Tech /AI 是否更有前景 更有張來!!

就算西方世界
醫療科都一樣好難入同好多人競爭
而且仲係要bachelor gpa 好高分postgrad先有得讀
Doctor of physiotherapy
Doctor of optometry
Doctor of pharmacy
Medic: M.D.

醫療人員需求低的地方？ 中國

bio 撚表示pure math 唔知佢up 緊乜

我好撚後悔揀BIO
寧願讀ECON

利申大學讀政治

J還J都畀啲世界觀，你講明西方世界但醫科一直都係亞洲先興，講競爭，CS一早拋離醫科

啱食好多科weighing
我覺得chem少嘢過bio讀，bio要一次過食幾十課書真係好難頂，又難攞星

你拿resident 黎比

resident 係實習醫生啊
膠都唔想比你

你都戇鳩，美國resident已經要有degree畢咗業，有咩唔比得，讀多幾年醫學院淨係拎entry level software engineer嚟比咪益咗你，有屁就放，喺到捉啲字蝨就不如拎理據出嚟撐吓醫科喺西方世界點樣多人爭

再講，software engineer intern已經出到8000 usd per month包住包食

浄係entry level 物理治療師都已經唔止啦

完咗resident 做family doctor

邊到低過engineer？
我唔否定engineer同IT 好搵
但西方醫療收入一定唔會係低

你應該計同樣30/40/50歲的人工
咁個醫生讀書係耐d, 未完成基本培訓的醫生有咩可以比較？

記得有次解剖白老鼠, 劏開佢個肚果時, 發現裡面有成打鼠 BB
醫科唔係咁易入/讀, 成日打飛機攪到手震都實肥硬
BIO / CHEM 係幾有趣味性 ( PHYSICS 除外, 因為要計太多數 )
最後大學揀左商科, 成績長期深底, 但最後都畢到業.

chem 摘星率同合格率（拎3）都明顯高過其他科
有冇諗過係你地問題

讀過chem而家可以做魔法師

奉勸咁多位DSE JJ打少啲飛機(真個隻)
對讀書考試百害而無一利

表示有讀bio都一樣死！

你自己都識答engineer好搵，拗都唔用腦，相比之下medicine讀書耐咁多咪正正係點解咁多人唔揀，重係唔信嘅去轉美國歐洲大學行吓問吓佢哋咩科最多人爭，六個會答你CS兩個答你business淨低兩個可能答你其他，medicine係畀真係有志向嘅人讀

口up西方世界但估你未出過香港先會咁講，其他地方個landscape同香港差好遠，就算喺香港揀大學科目，medic四年後搵錢少過engine已經夠驅使人唔揀，重要讀多幾年medical school你估重有冇咁多狀元話自己由細立志從醫，你自己都識諗啦喺到拗

1咁誇

Chem 都唔係學依啲野

Real on9
九唔搭八

A%僅次於英文最低
睇個concepts知道下啲知識咁梗係易
問題係講緊考試嘛

的確好多人唔想讀咁耐書 所以唔讀醫
但醫生人工高都係事實

暫時搵到engineer 大多數人工都冇專科醫生高
最多同family doctor有得比較

但你問我有冇必要搵非常多錢而要付出咁多時間讀書
我會同意冇必要

咁多人想讀engine IT係因為收入ok高 而且冇medic 咁麻煩 lee 點我好明白

我本來都係咁諗但我攞唔到A我就明 原來bio一啲都唔易

至弊成堆人理科垃圾又走去讀
最後出左一堆垃圾成績

dse m2 所有合格率同5** 既比率高過core ,so? dse 旅款合格率奇低所以旅款最難？

pure math考試難度低過bio我真係第一次聽

有冇諗過係得勁人先讀chem 所以比率咪尚

你條list讀完四年再加四年decent medical school再加residency先有

software engineer啲average數就計埋啲中途出家轉行嘅再加工時差距

decent cs school讀完四年係咁：

親身聽過入咗ivy級數pre med走出嚟嘅人講咁嘅人工工時唔值得，唔係好知你有咩好拗

bio唔算好重要 反而chem重要

咁唔係個個咁勁入到medic架嘛
engine就...唔排除有人真係鍾意 但一定係醫療科穩定好多
淨係nursing都已經兩間大學prefer讀過bio
三寶就重weighting
其他醫療科黎講 hku speech and hearing bio仲係compulsory subject

你唔係諗住教科書會教你整x彈
重要係原理

鬼唔知咩 都要讀得掂先得架 我有個同學理科唔掂又學人揀chem 同bio嚟讀 最尾出嚟得個2 真係

可以學Breaking bad

Bio好似係理科入面 用背就可以學得識既野

廢柴表示考得最好就係chem
所有野都好有規律 好似冇乜野記咁

講真，跟興趣揀啦
係無錯，商科唔使一定要讀Econ/ BAFS，但係如果你真係入咗BBA，無讀嘅話都追得幾辛苦，上Econ/ Acct個個都識，係你唔識

讀得叻就係, 唔叻都係教書佬咋

都係嗰句
一個國家要成功 科研係最重要
其他乜都係假

識人無讀bio讀medicine
無問題

其實chem>bio

啱
利申大學唔係醫療科，好後悔讀bio折磨自己

第一 唔肯背書無人幫到你
第二 中學階段Physics同數學有幾大關連？ 中學Physics 多數都係solve 一般equations

同我AL年代差唔多
揀理科易入U又最多major揀得
不過當年吹捧嘅組合係Phy Chem Pure都一堆人入醫科（當時Chem係必修，反而Bio唔係）咁take醫科QF精算都揀得

Bio考試真係讀到死
並唔係因為佢啲內容深，係因為佢係跟marking 畀分，一定要中point 唔就無分，搞到呢科好難高分。
DSE bio差唔多40課全部都要背生字~背marketing scheme~題型，workload 好大

作為一個讀醫療科但中學又冇讀phy chem bio嘅人嚟講

冇讀bio其實俾少少心機就追到
但chem真係讀到R晒頭

我覆你唔係同你討論緊邊科易過邊科
我意思係兩科唔同根本無可比性

Bio 最易

難度就係： 一個完全冇底既人catch up要幾耐

揾堆冇底文科仔用固定時間 catch up pure math同 bio再做下pp 睇下攞幾分咪知邊科難d

你學校唔俾讀齊phy chem bio咩？

應該咁講
係讀Chem， 中學嘅chem， 都唔係讀依啲野
我無諗過會教整x彈 唔使打稻草人喇
我係批判緊晌香港中學讀chem 純粹為考試已經失左焦
至於魔法師果啲原理
上網睇下都識la
學校讀完都唔會關事

我意思咪就係話Bio exam難係難在高分率低，求其知下個concepts 係易，但難係難在個exam

Sosad

我都係phy chem bio 最差chem

phy chem bio 最好係chem

多野記個程度超越左背背書
而且唔係記左就得的
要識用架

弓喜同學有資格讀醫

phy chem bio 根本係攬炒組合

你太誇 兩科都有星but chem得4
pk大學讀科intro chem仲柒 無心機走曬堂F咗

覺得中學三科chem最辛苦 超多書背又要做數
phy明咗concept就好簡單俾曬equation做數
bio自己適合背生物嘢 係做卷要醒目唔係倒返翻曬背咗嘅嘢 呢樣可能係難到某d人嘅地方

Same!完全道出個重點！！！
其實好羨慕啲人chem 叻
有人話叻人先讀chem 叻
我覺得都啱，因為讀得掂叻應該phy bio 都讀到 i think

如果當年有讀bio
扑野果陣就唔會入錯窿
原來囡囡係有3個窿
#利申gay

冇啦dse 冇乜溫書結果入咗理工醫療科
唔係nursing

講唔講得係邊科

唔係 以前對bio唔係特別大興趣就冇揀 細個邊識諗咁多

係咪應該同你同科
記得你喺隔離post講過想quit U
薄扶林大學

難得讀到chem又中意

同學 btw我前兩日quit左
你Year幾？冇讀過理科讀到life science好勁 我每次睇lecture notes都好似睇緊外星文咁

應該高year 過你
year 1 嘅時候我都係一頭霧水
life science 兩個星期追撚晒以前中學教過嘅bio/chem 咁濟
讀撚到仆街先追到
我自己就year 2 開始跟到

其實真係一理通百理明
係冇個底開頭會讀撚到傻
個底打翻好其實同其他人冇乜分別
不過係好撚辛苦

祝你搵到科更加啱你嘅

諗過讀pure science但係屋企無錢

醫療科唔乞食未報下

以前文科仔但好鍾意bio，最衰學校唔俾咁讀

好勁喎同學你依啲以前啲人通常會揀Pure maths 唔揀讀bio haha 點解唔揀咩M2 果啲呀

如果第日儲到錢又有心可以讀返書讀返pure science呀我覺得
因為人生到返咁上下就會諗多啲人生意義果啲老餅野